大學文科想轉做室內設計/裝修

雖然八大文科first hon 但唔想打政府工

想做室內設裝修方向 design and build 都試下或者做哂

本身識畫畫 電繪

想由細木 油漆 學起 邊學邊做 再兼讀個室內設計

定其實我整係學裝修 設計自學都得

經歷文科洗禮 最緊要想有一技之長 第時走難移民都唔會餓死

求行內人指教

識sell客最重要，判頭多的是

香港啲設計咁垃圾
邊夠外國黎
移民都係師傅好

睇得多做得多咪得

咁我即係去讀完設計 去大公司做跟班先？

我覺得純設計一定好多人做 我想學哂設計同落手落腳 第時freelance 一腳踢自己搵人有無得諗

但設計其實好個人 讀幾多cert都好似唔關事 係咪學裝修先 起碼做唔到設計都做到師傅仔

巴打同你一樣呀我係u grad想咁做，但唔知點入手，好彩而家有機會跟屋企做番裝修野學下咁先

設計係美感同觀念、人體工學、施工嘅studies n practices
後者著重嘅係施工上

你咩科 起碼你有親戚帶啦 我準備去cic咋

但個客唔會諗好哂咩 香港人咁睇重樓 設計參與成份有咁重？

咁巴打你建議裝修定設計

補充下 裝修就打算cic 應該都無咩爭議

設計本身想hkdi 夜班 讀九個月 但風評好似一般

香港室內設計讀咩比較好

Cic啲班係咪停左？

我見佢最新消息就無寫 巴打點知停左

睇到啦 係停左

兩者都有overlapped嘅area
反而係你想做啲咩
in-house design人工係好低

你睇下poly有無non-jupas degree
HD真係狗也不屌

咁就碌7

本身讀engine 但唔太關裝修野，但我都想好似巴打咁行同一條路 你有心有火既不如留個tg再傾

認真 識畫 識跟多的事 而家室內設計已經唔係只係要做室內設計

如果得中六畢業 想讀室內設計part time HD
Hku space 同HKDI 應該點揀好？
上網見space 讀一年就攞到diploma
但hkdi 一年半左右 兩者分別會大嗎？
Thanks

冇嫁啦 你要重新學m1m2

學左autocad 同sketchup要好熟好熟 外加裝修理念知識，啲客好蠢咩都會問一餐

可以由裝修判頭公司學下run project 先，你未必會落手做，但過程中你可以知道成個裝修既工程細節，對客對工人既技巧，當有一定年資同經驗，就可以自己接job

最好識手畫圖
隨手都畫到俾個客睇
唔洗下下拎電腦出來